(林鄭/大波驊) 原地待命ㅤ等候發落

1. 七月時已有大陸毛派網站指，整個特區政府的班底都信唔過，行政、司法和立法三權必須改弦易轍整頓，官員則通統不准辭職，原地待命；

2. 路透社和金融時報七月至今多次爆料，林鄭和鄭若驊均被禁止辭職。兩人以至其他主要官員的權力已被中共奪去，目前確實已處於「原地待命」，等候發落的狀態；

3. 中共必定是以黑材料或其他威脅，林鄭和鄭若驊才會被迫留任（難道二人真的會因為「大局為重」留任嗎？）外媒的爆料無論是否二人主動發出的「求救信號」，均會令香港本地精英恐惶悚懼。中共要在土生土長精英中找非共產黨員做主要官員，將非常困難；

4. 估計中共繼續會使橫手制止精英跳船，阻止保皇派的瓦解表面化。日後仍會在香港做問責官員和特首的，絕大部分都會是慣於大陸官場玩法，藉官職謀私利的潛伏中共黨員，甚至是直接由北京調任。一份辭職會冇命的工，邊有香港精英願意做？

朱凱迪

一份辭職會冇命的工，邊有香港精英願意做？

高官（特首、司長、部分局長）好多本身都係中共地下黨員被提拔先坐到呢啲位置
你估真係港人治港咩天真過天真嬌

地下黨員都唔代表佢地係預左辭職會冇命黎上位，幫得中共做野有幾多真係好有覺悟係為左使命做野，咪又係為利益，命都冇利益仲有咩用。

呢啲人渣係抵撚死，唔洗可憐架喎
奶共本身就係向魔鬼出賣靈魂黎賺錢，根本死不足惜

仲邊有商家派敢做。走佬都唔比，比人渣住老公同仔條命黎發大財。

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

中共呢個政權嘅邪惡程度，等同蘇聯+德納粹嘅混合

我都覺得中共邪惡程度超越咗前人

一D都唔可憐佢地，不知幾想睇佢地仆街